支那外交部：暫停美軍艦機訪港 美海軍：或在台灣總統大選前後入港高雄

敏感時機！美海軍船艦停泊進高雄港

美國海軍研究辦公室（Office of Naval Research）科學研究船湯瑪斯號。（記者洪定宏攝）

〔記者涂鉅旻／台北報導〕美國海軍研究辦公室（Office of Naval Research）排水量3250噸的科學研究船湯瑪斯號（Thomas G. Thompson （T-AGOR-23）），現正停靠於高雄港9號碼頭，前海軍新江艦長呂禮詩稍早在個人臉書揭露此訊息，他受訪時表示，該艦下個目的地為澳洲弗里曼特爾（Fremantle）港，如途中須整補，也可南下至菲律賓，卻選擇在高雄港停泊，其象徵意義值得觀察。

呂禮詩的臉書揭露此訊息表示，該艦由美國大學暨國家海洋實驗室（University-National Oceanographic Laboratory System, UNOLS）使用，並具遙控水下載具（Remotely Operated Vehicle, ROV）及自主式水下載具（autonomous underwater vehicle, AUV），可測量鹽度，溫度，壓力和化學性質等水文資料。預計在本月18日晚間11時離港，前往澳洲弗里曼特爾（Fremantle）港；這種廣義的美艦在這個敏感時間來台，引發了無限的想像空間。

呂禮詩受訪時分析，雖單純就該艦停泊而言，本身意義並不算特殊，但在此時間來，有許多遐想空間，首先，美軍航艦可能在下月於東亞一帶活動的傳聞傳出後，高雄港外海為我國軍時常演習的「反潛第六區」，平均水深約500公尺，最深約1千公尺左右，為反潛操演適合地點，假如美國航艦有意自台海通過，也可能在現有資料基礎上，進一步確認水下水文。

呂禮詩也說，該地同時也是1996年台海飛彈危機時，中國其中一枚東風15飛彈的彈落點，綜合這些因素，其實有很多意涵值得觀察。

美國海軍研究辦公室為隸屬於美國海軍的科研單位，司職美國軍方、科研與學術單位、各種組織的統合工作。

支那暫停美軍艦機訪港呢招, 應該嚇死美軍了

捉蟲

美帝識玩

笑撚死我

撚中之撚

口交部：台灣是中國的台灣，未得中國批准，不得強行停泊高雄，否則只會被世人唾棄

全盛時期嘅中共同柒婆 每日幫蔡英文拉幾多次票?

2017-12-09
中國駐美公使：美艦抵高雄之日，是解放軍武力統台之時

李克新當地時間8日在中國駐美大使館舉行了中共十九大與美國總統特朗普訪華之行的說明會，並邀請200多名大陸留美學生、台僑及媒體參加。他在會上指出，台灣問題仍是中美關係的挑戰，美國國會日前通過的國防授權法，其中一條是美國軍艦和台灣軍艦要實現互訪，這違背了中美建交的基本精神。

他表示自己早前曾向美國國會議員表示，要「感謝」他們提出這項要求（通過國防授權法），因為中國從制定《反分裂國家法》以來，從來不曾實行過。他又憶述當時自己的說話指：「如果你把（美國）軍艦派過去就啟動了我這個《反分裂國家法》。我告訴你，美國軍艦抵達高雄之日，就是我解放軍武力統一台灣之時」。他又表示這不是開玩笑，因為美國軍艦若訪上海，是徵得中方同意，但去台灣中方肯定不同意，美國強行要去，就啟動《反分裂國家法》，中方得採取行動。

(支那01:
)

old news is so exciting

泡菜魚俾唔俾入港都死

泊台灣支那狗個心仲碎反條毛咩得把口

真係高雄發大財

睇泡菜魚點拆

奶晒野
支那真係以為自己好多本錢反擊
根本成個亞洲到到都係美國地盤

2018年10月

佢冇權唔比，高雄港唔係高雄市管轄

登陸戰點打？ 有哂衛星見到你支那嘅行動

泊多隻去金門嘛